電腦瘋狂黑mon 有冇人知咩事

電腦周不時會黑mon 每隔幾秒黑一次 有聲只係冇畫面 大約黑1秒 過大約5分鐘就會正常返
開住管理員睇 發現GPU好有頻率咁樣chur 到100%
好似每次都係system 爆100%
黑mon通常係打機 玩valorant先出現 麻煩曬
有時候係黑mon+冇聲 之後keyboard燈 風扇全部正常 但係要重開機先會唔黑mon

但係我唔用電腦上架喎...

法奧砌
咪搵法奧debug

btw 重裝windows

呢排assi week 冇得攞俾佢整攞唔開

拆左張外置顯卡試下

係咪download左原神

唔玩支那驚 真係想g咩事

姐係掹完再插？

UM.....希望我經歷幫到你啦
事源個Sony Mon係我好朋友送比我的，佢係美國囉回來的寫係國際電壓
好似你一樣，個MON係高用量情況會不定時黑畫面，有時幾秒咁啦
PS4又係咁，PC又係咁
我換過1)電源8字腳線 2)HDMI線 3)Display卡既第2個hdmi頭
結果佢都係間唔中跳黑畫面最後我覺得佢壞，就換左另一個MON啦，

直到我電腦台換左個位置同牆身插頭，有次我囉返黎用，呢個問題就冇再出現過
所以結果係，我舊既一組入牆位可能係老化，導致唔穩定
如果你屋企有拖板濾波，可以試下先
又或者直頭用另一組既插頭位再試下

唔該你先但係我個mon喺香港買 應該都係港行貨嚟
電壓應該正常
見到顯示卡有浮動我估同mon應該冇太大關係

客咩氣，反正冇成本，試下電腦同MON分開拖板唔插同一個牆位，排錯左呢個先

有冇開左Gsync Freesync 之類？

壞牛同壞卡是但一樣

Win10

試吓換顯卡接口

DP

顯卡

睇下有冇window background sw扯高左 usage

電線未插實?

試下update display driver

你係唔係比人Brute force緊個RDP port
ref:

你試下關個Remote desktop service / block 3389 port 睇下關唔關事

如果入save mode 冇事就好大機會driver 問題

或者我可以試下掹完再插實啲

好 唔該曬

好似有 因為個mon support 我唔知咩嚟
就開咗 係咪開完會好多問題？

本身揀牛嘅時候已經揀靚仔少少 諗住唔好省嗰少少
點知而家到頭來都可能係佢問題
想問下點樣check兩樣究竟係邊樣問題

姐係只可以等佢更新？
我好似前前後後都更新咗幾次了
定係要重裝先得

你係講顯示卡插喺老母板上面嘅接口定係mon同部機連接嘅接口？ 因為我真係唔太識

試下停用 G-Sync

平時睇係完全正常 冇嘢特別chur高
除咗有時wallpaper engine會有bug
chur gpu chur到好高之外

應該插實了 插過幾次 我本身都以為自己太傻仔

你GPU成日扯到100%

update 重裝都試過好多次
但係都係冇用 而家最新nv個driver
反而會令我valorant bug咗
話咩圖形裝置錯誤 請更新韌體等等嘅嘢
我啲fd子叫我唔好成日手痕更新

有少少複雜 我睇睇先 thx!

比國安監視 沒事兒

姐係開機嘅時候喺咁禁del制入bios？
定係有咩方法入save mode

好 即刻試下先

唔巧2c 禾電腦算力巧低
國安唔好監視禾

睇吓Event Log

1909

幾分鐘前又黑 即刻睇log 但係唔識睇
記錄檔名稱: Application
來源: .NET Runtime
日期: 20/10/2020 22:05:59
事件識別碼: 1026
工作類別: 無
層級: 錯誤
關鍵字: 傳統
使用者: 不適用
電腦:
描述:
應用程式: MSI.CentralServer.exe
Framework 版本: v4.0.30319
描述: 處理序已終止，因為有未處理的例外狀況。
例外狀況資訊: System.NullReferenceException
於 MSI.CentralServer.C_DynLoad_SDK.ParseComponent()
於 MSI.CentralServer.Program.Main(System.String[])

事件 Xml:
<Event xmlns="
<System>
<Provider Name=".NET Runtime" />
<EventID Qualifiers="0">1026</EventID>
<Level>2</Level>
<Task>0</Task>
<Keywords>0x80000000000000</Keywords>
<TimeCreated SystemTime="2020-10-20T14:05:59.296227500Z" />
<EventRecordID>30195</EventRecordID>
<Channel>Application</Channel>
<Computer>Jason</Computer>
<Security />
</System>
<EventData>
<Data>應用程式: MSI.CentralServer.exe
Framework 版本: v4.0.30319
描述: 處理序已終止，因為有未處理的例外狀況。
例外狀況資訊: System.NullReferenceException
於 MSI.CentralServer.C_DynLoad_SDK.ParseComponent()
於 MSI.CentralServer.Program.Main(System.String[])

</Data>
</EventData>
</Event>
記錄檔名稱: Application
來源: Application Error
日期: 20/10/2020 22:05:59
事件識別碼: 1000
工作類別: (100)
層級: 錯誤
關鍵字: 傳統
使用者: 不適用
電腦:
描述:
失敗的應用程式名稱: MSI.CentralServer.exe，版本: 1.0.0.46，時間戳記: 0x5ef2cfce
失敗的模組名稱: unknown，版本: 0.0.0.0，時間戳記: 0x00000000
例外狀況代碼: 0xc0000005
錯誤位移: 0x0467991a
失敗的處理程序識別碼: 0x20dc
失敗的應用程式開始時間: 0x01d6a6ea19a29278
失敗的應用程式路徑: C:\Program Files (x86)\MSI\One Dragon Center\MSI.CentralServer.exe
失敗的模組路徑: unknown
報告識別碼: 9b62ce58-b92c-4d51-af43-a362e8ec91c0
失敗的套件完整名稱:
失敗的套件相關應用程式識別碼:
事件 Xml:
<Event xmlns="
<System>
<Provider Name="Application Error" />
<EventID Qualifiers="0">1000</EventID>
<Level>2</Level>
<Task>100</Task>
<Keywords>0x80000000000000</Keywords>
<TimeCreated SystemTime="2020-10-20T14:05:59.396319100Z" />
<EventRecordID>30196</EventRecordID>
<Channel>Application</Channel>
<Computer>Jason</Computer>
<Security />
</System>
<EventData>
<Data>MSI.CentralServer.exe</Data>
<Data>1.0.0.46</Data>
<Data>5ef2cfce</Data>
<Data>unknown</Data>
<Data>0.0.0.0</Data>
<Data>00000000</Data>
<Data>c0000005</Data>
<Data>0467991a</Data>
<Data>20dc</Data>
<Data>01d6a6ea19a29278</Data>
<Data>C:\Program Files (x86)\MSI\One Dragon Center\MSI.CentralServer.exe</Data>
<Data>unknown</Data>
<Data>9b62ce58-b92c-4d51-af43-a362e8ec91c0</Data>
<Data>
</Data>
<Data>
</Data>
</EventData>
</Event>

記錄檔名稱: Application
來源: Microsoft-Windows-Security-SPP
日期: 20/10/2020 22:06:08
事件識別碼: 8198
工作類別: 無
層級: 錯誤
關鍵字: 傳統
使用者: 不適用
電腦:
描述:
授權啟用 (slui.exe) 失敗，錯誤碼為:
hr=0xC004F074
命令列引數:
RuleId=502ff3ba-669a-4674-bbb1-601f34a3b968;Action=AutoActivateSilent;AppId=55c92734-d682-4d71-983e-d6ec3f16059f;SkuId=2de67392-b7a7-462a-b1ca-108dd189f588;NotificationInterval=1440;Trigger=UserLogon;SessionId=1
事件 Xml:
<Event xmlns="
<System>
<Provider Name="Microsoft-Windows-Security-SPP" Guid="{E23B33B0-C8C9-472C-A5F9-F2BDFEA0F156}" EventSourceName="Software Protection Platform Service" />
<EventID Qualifiers="49152">8198</EventID>
<Version>0</Version>
<Level>2</Level>
<Task>0</Task>
<Opcode>0</Opcode>
<Keywords>0x80000000000000</Keywords>
<TimeCreated SystemTime="2020-10-20T14:06:08.643732900Z" />
<EventRecordID>30201</EventRecordID>
<Correlation />
<Execution ProcessID="0" ThreadID="0" />
<Channel>Application</Channel>
<Computer>Jason</Computer>
<Security />
</System>
<EventData>
<Data>hr=0xC004F074</Data>
<Data>RuleId=502ff3ba-669a-4674-bbb1-601f34a3b968;Action=AutoActivateSilent;AppId=55c92734-d682-4d71-983e-d6ec3f16059f;SkuId=2de67392-b7a7-462a-b1ca-108dd189f588;NotificationInterval=1440;Trigger=UserLogon;SessionId=1</Data>
</EventData>
</Event>
記錄檔名稱: Application
來源: Microsoft-Windows-Security-SPP
日期: 20/10/2020 22:06:27
事件識別碼: 8198
工作類別: 無
層級: 錯誤
關鍵字: 傳統
使用者: 不適用
電腦:
描述:
授權啟用 (slui.exe) 失敗，錯誤碼為:
hr=0xC004F074
命令列引數:
RuleId=502ff3ba-669a-4674-bbb1-601f34a3b968;Action=AutoActivateSilent;AppId=55c92734-d682-4d71-983e-d6ec3f16059f;SkuId=2de67392-b7a7-462a-b1ca-108dd189f588;NotificationInterval=1440;Trigger=NetworkAvailable
事件 Xml:
<Event xmlns="
<System>
<Provider Name="Microsoft-Windows-Security-SPP" Guid="{E23B33B0-C8C9-472C-A5F9-F2BDFEA0F156}" EventSourceName="Software Protection Platform Service" />
<EventID Qualifiers="49152">8198</EventID>
<Version>0</Version>
<Level>2</Level>
<Task>0</Task>
<Opcode>0</Opcode>
<Keywords>0x80000000000000</Keywords>
<TimeCreated SystemTime="2020-10-20T14:06:27.256834800Z" />
<EventRecordID>30205</EventRecordID>
<Correlation />
<Execution ProcessID="0" ThreadID="0" />
<Channel>Application</Channel>
<Computer>Jason</Computer>
<Security />
</System>
<EventData>
<Data>hr=0xC004F074</Data>
<Data>RuleId=502ff3ba-669a-4674-bbb1-601f34a3b968;Action=AutoActivateSilent;AppId=55c92734-d682-4d71-983e-d6ec3f16059f;SkuId=2de67392-b7a7-462a-b1ca-108dd189f588;NotificationInterval=1440;Trigger=NetworkAvailable</Data>
</EventData>
</Event>

桌面->右鍵睇
係1909就無野
2004/前日更新就洗機

PRO版自己熄更新

試下重裝

似係MSI 個 DragonCenter出事
Uninstall 佢